
\medskip
	
\begin{enumerate}
\item On a $69 = 3 \times 23$,\: 

$\num{1150} = 115 \times 10 = 5 \times 23  \times 2 \times 5 = 2 \times 5^2 \times 23$,
et 

$\num{4140} = 414 \times 10 = 6 \times 69 \times 10 = 2 \times 3 \times 3 \times 23 \times 2 \times 5 = 2^2 \times 3^2 \times 5 \times 23$.

La liste des nombres premiers commence par :

2 – 3 – 5 – 7 – 11 – 13 – 17 – 19 – 23 – 29 …
\item  Le nombre de marins doit diviser 69, \num{1150} et \num{4140}.

Seul le facteur 23 est commun aux trois décompositions.

Il y a donc 23 marins.
\end{enumerate}

\bigskip

